%********************************************************************
% Appendix
%*******************************************************
\chapter{Listings}
\label{app:listings}

% *************************************************
% Kapitel Implementierung/Collections
% *************************************************

\lstinputlisting[
	caption={Die abstrakte Oberklasse für Listen},
	label=lst:abstractList] {
		\importJavaFileFromListings{AbstractList}	
}

\lstinputlisting[
	caption={Die Klasse \code{TripleStatementCollectionImpl}},
	label=lst:tripleStatementList] {
		\importJavaFileFromListings{TripleStatementCollectionImpl}	
}

\lstinputlisting[
	caption={Die Klasse \code{LiteralStatementsIterator}},
	label=lst:literalStatementsIterator] {
		\importJavaFileFromListings{LiteralStatementsIterator} 
	}

\clearpage

% *************************************************
% Kapitel Implementierung/Schnittstellen
% *************************************************
\lstinputlisting[
	caption={Eine Schnittstellenmethode für die Kommunikation über REST},
	label=lst:restmethode] {
 		\importJavaFileFromListings{ConfigurationCommunication}
} 

% *************************************************
% Kapitel Implementierung/Client/aendernIP
% *************************************************
\lstinputlisting[
	caption={Code zum Download eines virtuellen Informationspakets},
	label=lst:downloadSip] {
		\importJavaFileFromListings{downloadVirtualArchive}
}

% *************************************************
% Kapitel Implementierung/Server/database.tex
% *************************************************  
\lstinputlisting[
	caption={Lesen aller Sichten aus der Datenbank},
	label=lst:findAllViews] {
	\importJavaFileFromListings{findAllViews}
}

% *************************************************
% Kapitel Implementierung/Server/ontology.tex
% *************************************************
\lstinputlisting[
	caption={Ermitteln der Hierarchie von Klassen in der Ontology},
	label=lst:gethierarchy] {
		\importJavaFileFromListings{getHierarchy}
}

% *************************************************
% Kapitel Implementierung/Server/packaging.tex
% ************************************************* 
\lstinputlisting[
	caption={Eine zip-Datei erzeugen},
	label=lst:createZipFile] {
		\importJavaFileFromListings{zipAllFilesInDirectory}
}

% *************************************************
% Kapitel Implementierung/Server/triplestore.tex
% *************************************************
\lstinputlisting[
	caption={Erzeugen von Objekten für RDF4J},
	label=lst:convertDataproperties] {
	listings/convertDataPropertiesToModel.java 
}

\lstinputlisting[
	caption={Speichern von Statements mit RDF4J},
	label=lst:saveStatements] {
	\importJavaFileFromListings{addTriplesToStore}
}
